soui is chigai?

kubetsu and hanbetsu difference?

page2 5th line from end - boku ga nanika wo iu to - is that I said something, or whatever
he said to me.

why is it nadode wa naindayo on 4th from end page2

page 3 douiu fuuni means in this way?

page 4 how is komezu used?? load words in his mouth?

komezu and awasezu - what is zu?

buaisou or fuaiso page 5 middle

page 5, is it hiraita (from hiraku) or aita? to open mouth

========================================

page 6

watashi mo ii kagen iradatte iru - mo ii is "I had enough?"

mattaku i ni kaisazu = completly without meaning to?

hohoemi is what kind of smile?

tsudzukete and tsudzuite

itsumotoori is 1 word?

looong thing nakanaka iihyougen...

kiite and kiite difference

tamatama
page 7?
what is uranai mo bunan ni goi da

naishi -> choushoku mo tabetekitashi... bababa shi... bababa shi
buta kimuchi = pork kimchi?

what is mata umaibo kayo (kayo?)

near end of page 7: kirino kokone?? shinno?

kagen to describe a thought of umaibo?? (iikagen) is 1 phrase?

keshou line

datte itsumo D o koeta toka jiman shite kuru kara tekkiri

doko wo dou mitara sou narundayo

osananajimirashii

========================================
29th april 2017

pg23 near middle

sonna jigoku mimi joushi - is this some expression about girls eavesdropping?

kurutte - why the tte? because the coming was heard or said by someone?

seishineisei jou yokunai? to read

ask about the humble/honorific stuff? what is irasshai mase?

page 24

is nonoshiriai 1 word?

is there a difference with desho and deshou?

mokuromi toori?

what is tsugumi? from middle 24 - daiya wa kuchi wo tsugumi

saemo meaning?

near end of pg24, is it sakki shoyou de shokuinshitsu ni okonatta (or itta) toki da.

ukagau kagiri? sakki no yousu wo ukagau kagiri, sou mitaida

how to know when tsuku and haku??

what is tsukidasu? at the end of page 25 take off outdoor clothes??

page 26

what is kokubo sensei??

what is difference of yousu, jijou, baai...

is kinishiteiru meaning curious?

mekureru? kezuru youni fuukei ga mekureru oto

arawareru = mieru?

bamenbamen?

page 27

dakara kiita tte? so  i heard??

shoku atari = food poisoning, but also shoku chuu doku??

imi ga wakaranai koto wo jikaku shita yueni boku wa sono shikou wo tozashite motodoori

================================================

2/5/2017

marude? まるで

吐く is read haku or tsuku, different meanings?

制服姿 is one word, or split?

まるで聞き分けの悪い子供に呆れているみたいな笑みだ。 - as if an obedient - bad child is suprised?

how to split this sentence up? そうしないとどうにかなっちゃいそうだから

もちろん僕は驚いた。その脈絡のなさと意外性にだけじゃない what is nasato in this sentence?

ぴったり？

音無さんに話しかけられたりした？ is it 話し掛ける why tari for only 1 thing? xxx tari xxx tari suru

茂木さんはこくりと頷く is こくり meaning 確認?

頭をふるふる振る = basically dizzy?

小首 = atama?

ちょこん is small?

is this sentence - 誰もが納得する理屈だ - the same as だれもが理屈を納得するだ。

振る　and　震える?

理解　And 把握?

口の端を上げて is this gossip up? or corner of her mouth go up

What is 思えておけ? is this like 思えておく？

いらだちを隠そうともしないで僕を睨み付ける　- without hiding the irritation, she is staring at me.

what does this mean? まあいい。お前がそれでは張り合いはないが、勝手にやさせてもらう

page 35

what is 愛しのハサウェイ?

sarainikita?? かつて敵国の姫である私をさらいに来た

======================
10/5/17

page 37

チャイムが鳴る。号令に従って礼をすると、陽明は着席もせずに、音無さんの元に向かう。

Gōrei ni shitagatte rei o suru

Order/command nishitagatte? X then Y thanks do

バカな．．．．．．振られるとは。

Why end with to ha? to is like, koto? and ha means topic of sentence?


いきなり告白しても気持ち悪がられるのがオチだよ

気持ち悪がられる is this suppose to be 気持ち悪い　が　られる？

What is オチ? outcome? 落ち

む。それもそうだ。じゃあまた告白しよう。

what is む？

何を愉快なことをしているんだ、お前らは。俺にしてみたら割合おもしろい娯楽だが、女子は軽蔑のまなざしで見てるぞ

What is middle, ore ni shitemitara??? wariai omoshiroi goraku daga...

shitemitara? If you do...?

** random **
書こうともしなかった。 how does this mean I didnt try to write?
やらなくてはならないと言われた。 naranai is similar to dame?
飲まさせられたくなかったんだよ ... saserareta kunakatta
こうして二人は結婚して、幸せに暮らしたわけです wake here is no meaning?

page 38

穴の狢 ananomu flaw?

それよかさダイヤン。さすがのダイヤンでもアレには手を出したくなるべ？ meaning?

恐れ多くも 恐れ　怖い　恐い ??? lots of fear?

***random***
how to use tokoro and bakari?
コーヒーを飲んだところです
コーヒーを飲んだばかりです

勉強しているところです

***

昨夜　- ゆうべ/さくや?


したり顔の陽明をついに醍哉は殴った。うわあ、今まで我慢してた分か、もろ顔に行ったよ。

waka is wakaru? and moro kao?

自惚れ unubore

そんな些細な差違なんて気にしちゃいない. shichainai?

想像を絶する長ネギの使い方で、ネギを見るとじんま疹が出るはどのPTSDにしてやろうか？
Sōzō o zessuru naganegi no tsukaikata de, negi o miru to jin ma shin Ga deru wa dono PTSD ni shiteyarou ka?

Page 41

笑ってごまかすことにした　what is gomakasu?

ともかく　とにかく

**
それ、よくなくない？ よくなくなくない

だって、醍哉の言うとおりだったから - where split? daiya no iu toori datta kara?

そして、ごく自然に小久保先生を教室から追い出す。 what is goku here?

普段　普通

Page 42

十センチ四方　Is this 10 cm all around?　四方　よも？

尋ねる and 聞く

くだらねえ maybe bad word...

どっちにしろ今口頭で伝えた。もう書く必要ねえだろ？

あの醍哉をやりこめてしまった。それがどれだけのことか、醍哉のクラスメイトである僕らは散々思い知っている。

sanzan omoishitteiru means - realise that is impressive?

=====================

for 22nd may

そして、ごく自然に小久保先生を教室から追い出す。 what is goku here? goku = very, very natural

したり顔の陽明をついに醍哉は殴った。うわあ、今まで我慢してた分か、もろ顔に行ったよ。 moro is only

waka = bunka

waka is wakaru? and moro kao?

page 44 near end

外れなんだ。 this can mean wrong? opposite of 当たる, to hit. so you don't hit aka dont hit the mark

さっさと書いちまえよ what is kaichimaeyo?

basically quickly 書け, but softer

疑問 general　質問 question to

だとしたら　If that is so? basically means, "then"

素早い　素 means very? subayai - one word, quick, nimble, as in movement - 早い動き
modo
end of page 45

陽明の言葉はすごく的を射ている気がする。	-
Haruaki no kotoba wa sugoku mato o ite iru ki ga suru.
matomeru is 1 word

冗談めかして mekashite is ,like, youni, or mitai? basically youni

それなりに / それなのに sorenanoni??

僕は思い付いてしまった - an idea just came to mind?	realise wrong

どういうわけか、『マリア』なんてあまりにふざけてる名前を思い付いてしまった。 amari but no "nai"?
basically なんてあまりにふざけてる one content, basically means very, same meaning as とてもふざけてる

よりにもよって『マリア』だなんて、本当にどこから出たきたのか。 detakita?

回答、返事、答え、解答

解 = true answer (maths only)

緊張しつつ (nervous while something else, focus on nervous so not same as xxx　も　xxx　もする

僕の名前憶えててくれたんだ　one て?

one て means can get the memory, two てて means don't forget

瞬時　瞬間 the same?

僕を親の敵のごとく睨んでいる meaning??? stare at me like my parent?

page 48

一回目はまるっきり無視をしておいて！ shiteoite?

'last time' you ignored. Usually connecting word for 'last time' XXX 'but now you' XXX

page 49

演技だろうとそうでなかろうと I don't know if you are acting or not
- Basically means acting or not is not important. Independant

============================
24/5

これが１３１１８回目の’転校’だ。その数には私もいい加減いらだっている。 is ii kagen one word? yes, had enough

page 50
六時二十七分以後に不都合があると、お前が都合良く『なかった』ことにしているんだろうが！ he choose to banish
rokuji nijuunanafun igo Ni futsugō ga aru to, omaega tsugō yoku “nakatta” koto ni shite iru ndarouga!'

What does this mean?

業を煮やして叫ぶ - first word how to say? karma? work?? gou or waza or gyou gou*

page51
住んでいる街が、そのまま別の街にすげ替えられているのに、誰もが気付かずに平然と過ごしているのに気付いてしまったような、感覚。
Sunde iru machi ga, sonomama betsu no machi ni sugekae rarete iru no ni, daremoga kidzukazu ni
heizento sugoshite iru no ni kidzuite shimatta yōna, kankaku.

気付かずに平然と過ごしているの means without noticing, continue peacefully? what is sugoshiteiru? "too much"

真実 = shinjitsu = truth, reality (simple true) 真 for maths
事実 = jijitsu = fact, truth, reality 	- difference? true thing
現実 = reality	(real world)

page52
私は常に他者の記憶に定着しそうな言動を心がけていた。 常に = always 心がけていた = care 定着しそうな fix

私以外に『なかった』ことになった世界の記憶を持っているはずの犯人が、ボロを出すのを待っていた。
Watashi igai ni “nakatta” koto ni natta sekai no kioku o motte iru hazu no han'nin ga, boro o dasu no o matteita.

わざわざ (態々)  tell without needing to tell

page 53
音無さんが過ごしてきた時間。 why is it kita?

音無さんは腹がたった。 meaning? she got angry??

RPGでどうしても倒せない敵キャラのためにレベルを上げまくっていたら、実はとあるアイテムを使えば楽に倒せたみたいな感じ。

上げまくっていたら meaning? if you go up levels?　上げたら？	上げまくってい means levelling up "hard"

それまでの労力を返してくれ、みたいな what is given back? from now return me hard work

page 54
だが、絶対にそんなことは起こり得ない, what is okorienai? one word? source, unable to...	*means cannot happen

page 55
二千なんて数の単位としてはよく耳にする数字 - yoku mimi ni suru?? nice to hear? *i always hear

何も知らないふりをしている - same as 何も知らないように？	ふりをしている means acting, so you know but pretend to not know

page 56
遭う　会う difference?	first one is happen to meet by chance, like deau

関係者以外立ち入り禁止です meaning?

お前はそいつに渡されたはずだ what is soitsu? he or she, koitsu is this person, aitsu is that person, soitsu is that far away person

onto page50 eng

**決して means never?? by no means?

===================================
31 may 2017

difference of 意に介する and 構う?
放つ and 放す?

僕の名前憶えててくれたんだ　憶えていて
So　待って、待ってて　is 待っていて

wait, wait for now

Page 57
音無彩矢の在り方は異常だ arikata means her life? or way, long time

今、こうして言葉にできないから、戸惑っているだけでな the できない part is similar to 分からない?

page 58
僕のあからさまな狼狽に、音無さんは小さく溜息を吐く。 akarasama = obvious?

そうだな。”所有者”本体ごと”箱”を潰せば、”拒絶する教室”は終わるだろう what is goto? goto is like, with, smash box with me
僕ごと潰す

だからって、『✕✕』を用意しなくたっていいじゃないか。
それは、僕の未来の姿だって、そう言いたい？だとしたら、こんな最悪な行為は他にない。
　is it better to not prepare XXX

page 59
投げ捨てる but 投げる means to throw and 捨てる also to throw away?

page 60
その瞬間、見たばかりなのに記憶の奥の奥にしまい込まれた、その真っ赤な映像がフラッシュバックする。 what is 記憶の奥の奥

その映像によって、まるで脳みそに直接繋がった糸を引っ張られるように、僕は２６０１回目の"転校"の記憶をずるずる引きずり出される。 meaning

僕という餌を食い尽くすように、わっと集まって覆い尽くす
boku to iu esa o kui tsukusu yō ni, watto atsumatte ōi tsukusu

情報の速度に感情がまったく間に合わずに置いてきぼりを食らう。
Jōhō no sokudo ni kanjō ga mattaku maniawazu ni oitekibori o kurau.

oitekibori = leave someone behind?

page61
そして陽明は、あんな目に遭わされてもまた、音無さんに一目惚れしている。 me here means not eyes?

．．．．．．あの死体は、僕を追いつめ、”箱”を手にするための攻撃？だとしたら、それは有効的すぎる。 yuukouteki?有効的

方法 and 手段?

Page 62
その場しのぎにしかならないことは分かっているけれど、僕はしらばっくれて、音無さんから逃げ回った。
sonobashinogi? and what is shirabakkurete?

一時限目、二時限目の体み時間を費やす, same as aidani?

===============================
 10/06/2017

page 63

そのまんまなので『転校生』が『音無彩矢』だって醍哉は気付いたけれど、「モデルはあいつか」と一言口にして苦笑しただけで、フィクションだと割り切っているのか特に気にする様子はない。

what is sonomanmananode? basically sonomama

page 64

それは情報量の差だ。 ryou means size or volume? seiryou... sa is chigai? volume

『転校生』はその差で、『主人公』を傀儡にすることができる。 kairai (chinese saying/ onyomi) or kugutsu (kunyomi)?

今の状況をまた忘れてしまった僕相手ならば、音無さんは僕をどうとでもできる。 meaning??? if otonashi san forget, then I can do same?
If I forget this current situation, then otonashi san can do anything

なあ、『主人公』は、前回の記憶を引き継ぐことがあるって言ったよな？ hikitsugu - take over company from generation to generation (blood line)
so it is connected and passed down/take over

page 65

すでに終わっている２６０１回分の差は埋まりようがない Sudeni? basically means already

１０２６０１回と、１０００００回で得られる情報量の差は単純計算で２％程度だ。
程度 teido is just a counter? teido in here basically means about. 2% gurai da is same meaning

それだけ繰り返せば『主人公』は『転校生』に対抗する手段を得ている eteiru means dekiru? or maybe shudan ga aru ni natta?
basically houhou ga aru. (therefore) soshite kou ha dekiru.

そこで得た情報と相手に使わせた労力で『転校生』を疲弊させ衰弱させ挫折させ、繰り返しの記憶を忘却させろ what is baba sase, baba sase, baba sase?
sase is passive of suru, so to make. use (a lot) ryouryoku - to make her tired, frustrated etc

理由はそれぐらいしか思い浮かべないし、僕の感覚がそれを正解だと言ってる。 ukaberu's usage?
ukaberu is like, a little smile. it is more abstract

page67

だけどすぐに教室に戻る気がしなくて、その場に立ちつくす。 tachitsukusu? stand and dont move
stand and also dont move. maybe you are tired, or despaired.

醍哉はそんな僕に構いもせずに、歩いていく。 kamaimosezu? why not kamawazu?
kamawazu is i "choose" to not care? kamaimosezu is i just dont care (more strong)

確かに忘れずに済む方法はあるのかもしれないよ。 sumu
basically same as wasurenai houhou but almost forget situation, but there is a special one i dont forget???

実際に体感する人間が耐えられるわるわけがない。 what is the waru? mistake in print

それは時速二万キロの車を開発したから乗ってくれと言われるみたいなものだ。 kiro for kilometer? notte is the idea?
notte is riding the car, kiro can be for kilogram or kilometer. (ji)soku ji part = hour so
meter per second is byousoku 5 mei (?)

大人しく白旗を揚げた方が、お互いにとっていいんじゃないだろうか？ otonashiku (silent?) and ageru and totte? both take surrender?
child is loud, so otonashi = silent

心なしか* meaning?	basically small, similar to ukaberu. kokoronashika emi wo ukaberu = small small smile.

* galapagos phone

==============================
13/6/2017 (start of week) 19 next

page68
柱の陰から現れた陽明の表情は真面目すぎる。 hashira no kage is hashira no ushiro? too serious? kage = can still see

ぶっちゃけ、俺抜きで盛り上がってると嫉妬するわけだ、友人として。だから隠れて聞き耳を立てるぐらい全然俺的にアリだね。許すね
what is zenzen oreteki ni ari? 有り zen zen.. ari is OK.. OK to eavesdrop

陽明は突然口をにんまり開いて、堪えきれなくなったみたいに吹き出す。 taeru, koraeru?
耐える: bad
堪えき: not bad eg. overwhelming happiness, so a shy person smile

page69
冗談に決まってる ? stronger omotte imasu

協力？陽明は何を言ってる？その言葉を言う陽明は、また真面目で、どうしようもなく真剣だった。 doushiyoumonaku shinken
doushiyoumonaku very serious majime is serious (protect rule), listen to eteacher

つってもさ、俺は次の世界ではこの記憶も失っちゃってるわけだから、できることなんて限られてるんだろうけどさ tsuttemosa?
bad.. like zanennagara

page 70
なんで？そんな言葉さえ言えずに詰まったしまった meaning? tsumaru shimatta - to be packed with
cannot speak

だってこんな話に、醍哉はわざわざ場所まで移動して、休み時間を潰して付き合ってくれた wazawaza basho made?
wazawazxa... made together move without needing to move

page 71
そういえば醍哉の助言は、小説を書くに当たってのアドバイスにしては、少し的はずれだった。明らかに僕の求める回答を選んでた。
kakuatatte? jogen and advice?

ま、でもたとえホッシーがもうちょっと優秀で、こんなことを短時間で考えつきそうな奴でも、俺は信じたけどな


page72
ポテト is chip?

僕らは陽明の提案でマックにいた。早退、しかも仮病で平日真っ昼間に制服のままマック。
what is makku? why 真っ昼間? 八百 no small tsu meaning of sentence?

page 73
きっと”拒絶する教室”の中で、もういちいち感情を揺るがせたりはしない。
Yurugasetari? does not change her emotions?

適応　慣れる
tekiou and nareru same thing?

page73
私は２６０２回、三月二日を過ごしている。その回数分、繰り返しの記憶も自覚もない
数分 means few minutes, but here it is number of times?
kasu = maths only kaisu = number of times

==================================================
20/6/2017

page 74
変かなく停滞した澱みの中にいるお前らの行動は、ひどく分かりやすい。ましてや過ごすのは同じ三月二日。
teitai and yodomi? both stagnation?

page 75
あんたにホッシーを渡さねえってことだよ。何でそんなことも分かんねえの？バカなの？
the neette, wakannee?

陽明はそんな子供じみた挑発をする。顔は引きつっている。完全に強がりだ。 less tension (locked, scared)
to have a cramp (spasm, convulsion, twitch); to become stiff​
Pull face?

星野を助けようと決意したようだが、そんなものはすぐに消え失せる現の夢。
utsutsu no yume? utsutsu = real, yume = dream so fake
utsutsu = ephemeral - lasting for a very short time
胡蝶の夢 https://en.wikiquote.org/wiki/Zhuangzi

page 76
俺は割と俺を信頼してんだ
I am quite trustworthy?
ore wa warito = basically
*覚える - general, learning movement
 憶える	- learn (using brain)
 習う - there is a teacher

Only to remember if keep in brain, not take out

音無さんをビシッと指し、続ける。 pishi- means point? wind noise? powerful

page 77
音無さんはもちろん、ポーズの決まていない陽明なんかに狼狽したりしなかった
what is shitari?? basically no meaning

味方 = friend? frind is subset, opposite of enemy, ally

「だからって味方を間違えたりはしないんだよ、俺は」 meaning? dont think otonashisan is enemy

「興が醒めた」 end of interest, wake up from interest

page 78
やりやすい状況で僕をどうにかした方が楽だと判断しただけ。
Yariyasui? easy to do?

勘違い and 思い違い

page 79

感情を隠すのは相変わらずうまいけれど、いつもとは明らかに違う。 always not show expression, always not clear

『主人公』は前回の記憶を失うのに、どうして『転校生』は記憶を失わないのか」
相づちは打てない。どうしてこんな話を切り出しているのか分からないから。

aidzuchi
basically, hinting u are still listening by doing or saying things like "i see"
相づちを打つ	natural
相づちを打てない	natural

相づちをする < not very natural

=========================================
27 June 2017

page 80

あくまで『小説』の話として醍哉が話しているせいか、あまり理解できていなかったのかもしれない。
what is akumade and hanashiteiru SEI KA, ? sei = responsibility/fault
akumade speak novel, but that is not true, only
page 81

それなのにどうして、『転校生』は事情を話すようなマネをしたと思う？
Is mane here meaning 真似? yes, copy/mimic but in this sentence...
talking word, doing, so 2nd meaning, action

page 82

急いで教室を見渡す。『転校生』――音無彩矢はいない。きっとまだあの現場にいる。
what is miwatasu

当たり前だ。２６０２回の繰り返しに適応してしまった人間がまともなわけがない. 音無彩矢は、誰かを殺している。
matomo here means not normal? become cold-blooded? not normal

page 83

小説の話はおしまいだ、カズ。これから本題を言う
oshimaida vs owatta
curtain call eg shows, performance

醍哉は一呼吸置いて、言った。
oite? basically wait (special case)

page 84

何を考えているのかこれっぽっちも分からない。
pocchi, korepocchi = one word, zenzen

korepocchi = a little

茂木さんは首をひねる。
twist neck?
can be by hand (if stiff neck in morning etc) or twist neck

page 85
どうして僕は、こんな難儀な子を好きになったんだろう？
高嶺の花 desuka?
different - 高嶺の花 = nobel woman etc
難儀な子 - basic difficult

尋ねる and 聞く?
kiku = basic ask,
tazuneru = more formal - the person know u

page 86

この恋心は突然降って湧いてきた。
koigokoro futte waitekita? arawareta basically, appear,

page87
僕は茂木さんを好きになったきっかけを、何より大切にしたい記憶を失っている。きっとこれからも失い続ける。
僕は茂木さんと何も共有できない。どんなに経ってもどうすることもできない、気持ちを募らせるだけの片思いを続ける。
Boku wa Mogi-san o suki ni natta kikkake o, naniyori taisetsu ni shitai kioku o ushinatte iru.
Kitto korekara mo ushinai tsudzukeru. Boku wa Mogi-san to nani mo kyōyū dekinai.
Don'nani tatte mo dō suru koto mo dekinai, kimochi o tsunora seru dake no kataomoi o tsudzukeru.

page 88
近づくだけで身体が強ばって心拍数が上がる
basically chikadzuku dake karadagakowabatte, shinpakusuu ga agaru
so by just getting closer, my body is stiff, and heart beat faster.

============================
4th july 2017

お言葉におまいます to say I will accept your kind words?
お言葉に甘えます is correct

page 90

そうしてまたパンをまずそうにかじり始める。
mazui is not tasty bread?

どうしてだよ！音無さんがどうにかしなきゃいけないのは他でもない僕のはずだろ！それなのにどうして話も聞こうとしないんだよ！
middle sentence? cant do anything with other ppl except for me?

星野さんー「．．．．．．いつかの僕がどんなことをしたのかは知らないけど」
音無さんー「いつかの？愚かな。今のお前と何が違う？まったく同じではないか」
星野さんー「何でそう言い切れるんだよ。僕が協力をするって言うかもしれない。だとしたら――」
音無さんー「まるで関係ないな」
meaning of marude?
2 meaning, very or like, in this case

page 91

最初に言うが、私はお前と話し合うことなどない。お前はバカみたいに私の話に耳を傾けていればいい
mimi wo katamuketeireba
attention to my sound - basically listen to me (writing word)



「．．．．．．．．．．．．そんなの、僕の自由だ」
ちょっとした反抗心でそんなことを言ったけれど、音無さんは冷たい視線をよこすだけ。
hankoushin or hankou kokoro? dont believe?
similar to hankou shitai, want to resist


page 92
あまりにも途方のない数
tohou?
basically only use tohoumonai (途方もない)
想像を超えた and souzounikui similar

確かに到着点がどこだか分からない中で、自分が何歩足を進めたか理解しているのは、わずかに安心できる気がする。
how to say + meaning? 到着点 and 何歩足
wrong cut
自分が何歩,足を進めたか理解しているの
到着点 basically end point

それだけ繰り返しているのだ。もうお前に対してのアプローチはあらかたやり尽くしている
尽く? is つく　ずく　づく, arakata yari tsukushiteiru?
arakata - yaritsukushiteiru = already finished

page 93

私がお前を”所有者”であると当たりを付けてから、二万回以上ずっとだ
atari wo tsuketekara?
dont know he is so focus on him, basically doubt him

造作もない means easy but 造作 is house? zousamonai
造作 used for building ship

page 94

清水の舞台から飛び降りる決意で言おうとした言葉を、音無さんは先回りして言い当てる
清水の舞台から飛び降りる決意 - weak mind, but strong decide, do,
like fighting with one's back to the wall

不敵な覚悟 he think he has no enemy
 - he strong no fear

page 95

お前のその信念は、二万回を軽く超えても揺るぎない。その信念だけは認めている
furuginai?
心が揺るぐ = not scared

我慢して*
can be please dont do, please resist

page 97

心臓はいつものリズムを忘れる。
his heart forget normal beat

きっと緊張やら何やらですごい顔をしているんだろう。
maybe short for すごい変な顔 is better

============================================
11 july 2017 - all is start of week, so this is prep for 17th of july

page 98

浮かび上がる映像。勝手に再生する音声。
ukabiagaru eizou. katte ni saisei suru onsei.

page 99

そうして僕はその度、一番聞きたくない返事を聞かされるんだ。
tabi? because only 1 kanji?

＊触る　接する

page 100

それとも――もうとっくに僕は手遅れで空っぽなのか？
what is moutokkuni? 疾っく?

「膝枕．．．．．．？．．．．．．ああ！そっか！そういうこと！なあんだ、ただの恋煩いか．．．．．．」
そうしてニヤニヤ笑って僕の肩を何度もグーで叩く。
「こ、の！このこの！カズくんのくせに生意気じゃね？変なんていっぱしのことしないでくださーい」
kuseni? くせに生意気 ippashi

page 101

「ねえねえそんなことより醍哉。このコってばカスミへの片思い認めたよう。うひひ」
what is kono kotteba? 凝る?

ニヤニヤして = little evil smile? 子供ぽい？

「うへへ．．．．．．楽しいもんね、他人の恋愛！うんうん大丈夫。ちあんとお姉ちゃんは応援してあげるよ！アドバイスも手助けもしてあげる！振られたら励ましてあげる！でも成功したらムカつくのでぶっコロします」
振られたら here means to be rejected?
ムカつくのでぶっコロします get annoyed and beat you to death?

僕は本調子じゃないってのに、本当に最低だよこの人たち。
本調子じゃない = sad? or not normal?

page 102

あいつがいたら便乗してもう脱線して取り返しのつかないことになって――
what is つかない here?

スライムみたいな溶けない半液状のものを呑んでしまったみたいな気味の悪さに、食道を掻きむしりたくなる。でもその気持ち悪さを感じるだけマシだ。だって、全部呑み込んですっきり排泄したら、そこに✕✕はいなくなる。
マシ = better?
